學校圖書館翻新 女死者一腳踢

學校圖書館翻新 女死者一腳踢

天水圍東華三院李東海小學昨如常上課。

【教師校園墮斃】

【本報訊】天水圍東華三院李東海小學女教師疑不堪工作壓力，前日於校園內跳樓身亡，有傳媒取得東華三院的教師評核表，發現評分項目多達20項，無形中對教師做成極大壓力。

包辦報價招標購書分箱

東華三院學校的老師每年皆需接受校方評核，據「香港01」取得的東華三院教職員評核指標，發現評核項目有20項，包括守時、勤勉、幹勁及自發性、工作產量、專業知識、專業發展、教學準則、授課效果，甚至對學生關懷及與家長的聯繫等。而每項再細分A至F等級，老師需於所有項目達到B或以上，才能升為助理小學學位教師。

48歲女死者林麗棠生前任圖書館主任，兼教中文科。據了解，該校圖書館早前計劃裝修，林女需「一腳踢」，除負責報價、招標、訂書櫃等，並要計劃重購數萬本書。而購書後的入資料、分箱及圖書分類，亦由林女獨自承擔。有知情人士透露，女死者每周教學超過25教節，工作量繁重。

圖書館主任職能關注組召集人劉寶珊指，圖書館主任需接受專業訓練，是一個專責工作，簽約時並非科目老師，惟如今圖書館主任職位被輕視，校長於教師人手不足時，會要求圖書館主任兼任教職，但同時顧及處理圖書館職務，加重圖書館主任的工作量。

■記者謝志輝

上一則
上一則
造假助友申白居二 東主判社服

下一則
下一則
房委會澄清綠置居 不比公屋細

校長死撚左去邊
條仆街咪龜縮好wo

教學不嬲黑暗
收益唔少嫁

校長出黎跪地道歉未

又一仆街

死者家人咁都忍到唔打㭍個校長

推